{
    "question": "Pasar yang kegiatannya diadakan setahun.sekali ,dan.bisanya bersifat nasional dan.internasional seperti pekan raya sumatera utara termasuk pasar menurut.....    a. wujudnya \r\nb.waktu.penyelengaraanya \r\nc.jenis.barang yang diperjualbelikan\r\nd.luas.jaringan.distribusisiiss\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Waktu penyelenggaraannya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "7-berikut-yang-bukan-merupakan-ciri-ciri-iklan-yang-baik-a-631",
            "question": "7. Berikut yang bukan merupakan ciri-ciri iklan yang baik ....    A. menggunakan kata konotasi positif\r\nB. isinya bersifat obyektif, jujur , singkat, jelas dan menarik\r\nC. menjelaskan kelebihan produk secara terperinci dan lengkap\r\nD. menggunakan bahasa yang memikat dan memiliki daya sugesti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menggunakan kata konotasi positif </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga memantu ;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-seni-rupa-daerah-yang-terkenal-dari-daerah-bali-yaitu-320",
            "question": "Karya seni rupa daerah yang terkenal dari daerah Bali yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karya seni rupa daerah yang terkenal dari daerah bali yaitu karya seni rupa <strong>kamasan</strong>. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah (:</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-perhatikan-iklan-berikut-vitamina-produk-yang-ditawarkan-dal-373",
            "question": "10. Perhatikan iklan berikut:    VITAMINA\r\nProduk yang ditawarkan dalam iklan tersebut\r\nadalah....\r\nA antibiotik anak\r\nB vitamin anak\r\nC. buah-buahan\r\nD. obat-obatan\r\ntolong plssss\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gambar nya brooooooo</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B vitamin anak</p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-teks-yangberisi-langkah-langkahtahap-tahap-yang-harus-ditemp-702",
            "question": "23. Teks yangberisi langkah-langkah/tahap-tahap yang harus ditempuh untuk mencapai suatu tujuan     disebut...\r\na. Eksposisi\r\nc. Prosedur\r\nb. Laporan\r\nd. Negosia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Prosedur</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Teks prosedur merupakan teks yang berisi cara, tujuan untuk membuat atau melakukan sesuatu hal langkah demi langkah yang tepat secara berurut sehingga menghasilkan suatu tujuan yang diinginkan. </p><p></p><p>Menurut Kamus Besar Bahasa Indonesia (KBBI), prosedur adalah tahap kegiatan untuk menyelesaikan suatu aktivitas</p><p></p><p><strong>Semo</strong><strong>ga</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>embantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lafal-berikut-yang-harus-dibaca-jelas-kecuali-a-814",
            "question": "Lafal berikut yang harus dibaca jelas,    kecuali ....\r\n\r\na. \u0627\u0644\u0645 \u064a\u062c\u0639\u0644\r\nb.\u0643\u064a\u062f\u0647\u0645 \u0641\u064a\r\nc.\u062a\u0631\u0645\u064a\u0647\u0645 \u0628\u062d\u062c\u0627\u0631\u0629\r\nd. \u0627\u0644\u0645 \u062a\u0631\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>c. </strong><strong>\u062a\u0631\u0645\u064a\u0647\u0645 \u0628\u062d\u062c\u0627\u0629</strong> </p><p>Bacaan tersebut merupakan <strong>Ikhfa </strong><strong>Syafawi.</strong></p><p><strong>Ikhfa Syafawi</strong> yaitu suatu hukum tajwid yang terjadi ketika ada huruf hijaiyah Mim Sukun ( \u0645\u0652 ) ketemu dengan huruf hijaiyah Ba ( \u0628 ) .</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kecuali ada fatkah nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo saaaaaaaallllaaaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kumaha-carana-ngahargaan-jasa-pahlawan-teh-510",
            "question": "Kumaha carana ngahargaan jasa pahlawan teh?\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar bersungguh-sungguh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar bersungguh-sungguh </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-energi-dari-luar-bumi-bersifat-tidak-habis-adalah-310",
            "question": "Sumber energi dari luar bumi bersifat tidak habis adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>Sumber energi terbarukan adalah sumber yang bisa memproduksi energi dengan tidak menghabiskan sumber daya alam dan bisa terus dikembalikan. Yang termasuk sumber energi terbarukan adalah cahaya matahari, panas bumi, angin, air, biomassa, biogas, dan gelombang laut.</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>maaf ya kalau ada yang salah atau telat menjawabnya maaf ya dan selamat belajar ya</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kesan-positif-remaja-115",
            "question": "Apa kesan positif remaja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banyak</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mencari jati diri, menentukan langkah untuk masa depan dan masa pengembangan diri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tahi-lalat-kalimat-saran-yang-terdapat-pada-teks-ulasan-atheis-164",
            "question": "Tahi lalat kalimat saran yang terdapat pada teks ulasan atheis\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maksudnya gimana</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo tidak menjawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-buatlah-pertanyaan-dalam-5-soal-442",
            "question": "1. Buatlah pertanyaan dalam 5 Soal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pertanyaan ; </p><p>1. Apa yang dimaksud dengan teks ?</p><p>2. Apa yang dimaksud dengan teks deskripsi ?</p><p>3. Apa yang di maksud dengan teks ulasan ?</p><p>4. Sebutkan jenis-jenis teks yang kamu ketahui?</p><p>5. Apa yang dimaksud dengan teks berita ?</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>Jawaban &amp; Penjelasan :</p><p>1. Teks adalah naskah yang berupa kata-kata asli dari pengarang, kutipan dari Kitab Suci untuk pangkal ajaran, atau bahan tertulis untuk dasar memberikan pelajaran, berpidato, dan sebagainya.</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>2. Deskripsi adalah teks atau paragraf yang menggambarkan suatu objek. Teks deskripsi biasanya menjelaskan seseorang, benda, sebuah peristiwa, dan lain-lainnya.</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>3. Teks ulasan adalah teks yang berisi pembahasan atau penilaian terhadap buku atau karya-karya lain. Teks ulasan disusun berdasarkan tafsiran dan pemahaman atas karya yang diulas.</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>4. Jenis-jenis teks yaitu :</p><p>1. Teks Persuasi</p><p>Pengertian teks persuasi adalah karya tulis berupa ajakan atau bujukan kepada pembacanya agar melakukan atau mengikuti isi dalam teks persuasi yang telah dibuat. </p><p></p><p>2. Teks Eksplanasi</p><p>Teks eksplanasi sering digunakan untuk menuliskan bacaan yang bersifat ilmiah. Contoh karya tulis yang disajikan dalam bentuk eksplanasi adalah bacaan yang menjelaskan proses terjadinya suatu fenomena alam atau fenomena sosial.</p><p></p><p>3. Teks Eksposisi</p><p>Teks eksposisi adalah karya tulis yang menyajikan gagasan/pendapat penulis yang disertai fakta dan alasan-alasan logis.</p><p></p><p>4. Teks Deskripsi</p><p>Teks deskripsi adalah karya tulis yang disusun dengan cara menggambarkan benda, objek, tempat, atau peristiwa secara jelas.</p><p></p><p>5. Teks Narasi</p><p>Teks narasi adalah karya tulis yang menceritakan atau menjelaskan suatu peristiwa secara detail berdasarkan urutan waktu.</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>5. Teks berita adalah laporan berisi informasi yang aktual, terkini, dan berdasarkan fakta. Dalam teks berita juga berisi informasi yang penting, layak atau ingin diketahui oleh masyarakat umum. Jadi, bisa disimpulkan, berita merupakan teks berisi informasi yang baru atau sedang terjadi</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p></p><p>#SemogaBermanfaat</p><p>#MaapKalauSalah</p><p>#BelajarBersamaBrainly</p><p></p><p>\u25cf\u25ac\u25ac\u0e51\u06e9\u06e9\u0e51\u25ac\u25ac\u25cf</p><p>arzamperdanalubis</p><p>\u25cf\u25ac\u25ac\u0e51\u06e9\u06e9\u0e51\u25ac\u25ac\u25cf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}